\subsection{Projektstrukturplan} ~\\
Der Projektstrukturplan gliedert das Projekt in verschiedene Phasen, sowie Aufgaben in Arbeitspakete. Dadurch ist es sehr einfach möglich, einen Überblick über den Ablauf des Projekts zu bekommen. Außerdem wird die Kommunikation innerhalb des Projektteams dadurch deutlich erleichtert.

\begin{longtabu}{|X|}
	\hline
	\makecell[c] {\Large\textbf{Projektstrukturplangrafik}}   	
	
	\\ \hline
	\vspace{1cm}	\centerline{
		\includegraphics[width=.9\textwidth]{images/pm_psp.png}
	}
	\label{Projektstrukturplan}
	\\ \hline
	\caption{Projektstrukturplan}
\end{longtabu}
\vspace{-\baselineskip}
\textbf{Legende:} Meilensteine (Blau), Arbeitspakete (Weiß), Phasen (Orange)\\
\textit{Vergrößerte Grafik auf Seite \pageref{bigfig:images/pm_psp.png}}
\newline

Neben normalen Arbeitspaketen gibt es auch Meilensteine. Diese sind durch die blaue Hintergrundfarbe und spezielle Form gekennzeichnet. Meilensteine befinden sich immer an denen Punkten, bei denen ein großer Fortschritt entsteht bzw. ein wichtiger Teil abgeschlossen ist.
Der Projektstrukturplan gliedert sich in sieben Phasen:
\begin{enumerate}
	\item \textbf{Projektmanagement} \\
	Das Projektmanagement befasst sich mit der Planung und Durchführungsart des Projektes. Diese Phase ist nach \DaGls{PMA}-Standard in jedem Projekt vorhanden.
	\item \textbf{Schnittstellenkonzeption} \\
	In der Schnittstellenkonzeption werden die Rahmenbedingungen definiert, sowie grundlegende Konzepte für den Server erstellt
	\item \textbf{Benutzeroberflächenkonzeption} \\
	In der Benutzeroberflächenkonzeption werden die Rahmenbedingungen für den Client, also primär dem Frontend definiert. Neben technischen Entscheidungen werden in dieser Phase auch \DaGlspl{Mockup} und Designkonzepte erstellt.
	\item \textbf{Serverprogrammierung} \\
	Die Serverprogrammierung beschäftigt sich mit der Programmierung und Durchführung des Servers bzw. des Backend.
	\item \textbf{Clientprogrammierung} \\
	Die Clientprogrammierung beschäftigt sich mit der Programmierung und Durchführung des Clients bzw. Frontend.
	\item \textbf{Testen} \\
	Die Testphase beschäftigt sich damit, mögliche Fehler sowohl in Client als auch im Server zu finden und diese zu beheben.
	\item \textbf{Dokumentieren} \\
	Die Dokumentation befasst sich neben der Beschreibung der Konzeption und den Durchführungsphasen auch noch mit der Einführung in der Firma.
\end{enumerate}